<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog</title>
    <link>https://fabiotavarespr.dev/</link>
    <description>Recent content on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Mar 2022 18:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fabiotavarespr.dev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diferença entre Alter Table no Mysql</title>
      <link>https://fabiotavarespr.dev/posts/diferenca-entre-alter-table-mysql/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabiotavarespr.dev/posts/diferenca-entre-alter-table-mysql/</guid>
      <description>MySQL ALTER TABLE: ALTER vs CHANGE vs MODIFY COLUMN Sempre que tenho que realizar uma alteração de coluna no MySQL (atividade que não é tão frequente), eu acabou esquecendo a diferença entre ALTER COLUMN, CHANGE COLUMN e MODIFY COLUMN.
Aqui vai uma referência para ajudar a relembrar.
ALTER COLUMN Usado para definir ou remover o valor padrão de uma coluna.
ALTER TABLE nomeTabela ALTER COLUMN foo SET DEFAULT &amp;#39;bar&amp;#39;; ALTER TABLE nomeTabela ALTER COLUMN foo DROP DEFAULT; CHANGE COLUMN Usado para renomear uma coluna, alterar seu tipo de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker Cheat Sheet</title>
      <link>https://fabiotavarespr.dev/posts/docker-cheat-sheet/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:14:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabiotavarespr.dev/posts/docker-cheat-sheet/</guid>
      <description>Docker Cheat Sheet Cheat Sheet com comandos docker úteis.
Sempre que encontrar novos comandos necessários irei adicionando.
Lista todas as imagens docker docker images -a Lista todos os containers rodando docker ps Lista todos os containers docker ps -a Inicia container docker run &amp;lt;nome_da_imagem&amp;gt; Inicia container e remove ele quando parar docker run --rm &amp;lt;nome_da_imagem&amp;gt; Inicia container usando a rede do host e remove ele quando parar docker run --rm --network host &amp;lt;nome_da_imagem&amp;gt; Inicia container existente docker start &amp;lt;nome_do_container&amp;gt; ou &amp;lt;id_do_container&amp;gt; Para container docker stop &amp;lt;nome_do_container&amp;gt; ou &amp;lt;id_do_container&amp;gt; Mata todos os container docker kill $(docker ps -q) Visualiza log do container docker logs &amp;lt;nome_do_container&amp;gt; ou &amp;lt;id_do_container&amp;gt; Visualiza log do container em tempo real docker logs -f &amp;lt;nome_do_container&amp;gt; ou &amp;lt;id_do_container&amp;gt; Deleta todos os container Use forçar -f para deletar docker rodando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como configurar um DNS Bind9 com docker</title>
      <link>https://fabiotavarespr.dev/posts/configurar-dns-bind9-com-docker/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabiotavarespr.dev/posts/configurar-dns-bind9-com-docker/</guid>
      <description>Introdução Pré-requisitos Infraestrutura e objetivos Configurar o servidor DNS primário Alterações nas configurações Configurar o servidor DNS secundário Alterações nas configurações Testando nosso DNS Conclusão Introdução Neste tutorial, vamos configurar um servidor DNS, utilizando o BIND (bind9) a partir de uma imagem docker.
A imagem que utilizaremos neste Post é a do projeto labbsr0x/docker-dns-bind9, imagem implementada pela equipe do Labbs do Banco do Brasil.
Pré-requisitos Como pré-requisito, vamos precisar das duas máquinas linux com a distribuição Ubuntu com os seguintes recursos instalados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alterando repositório remote no git</title>
      <link>https://fabiotavarespr.dev/posts/alterando-repositorios-git/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 11:27:07 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabiotavarespr.dev/posts/alterando-repositorios-git/</guid>
      <description>Sempre que versionamos nossos código no git, utilizamos um sistema de versionamento distribuído.
Com isso é possível alterar o repositório remoto do gitlab para o github ou vice-versa, sem perder o histórico de alteração, como os commits, quem alterou e o que alterou, resumindo, toda a rastreabilidade das alterações versionadas.
Como fazemos isso? Para exemplificar, vamos utilizar o repositório criado para esse post no github e levar para o gitlab. O repositório é alterando-repositorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Primeiro Passo</title>
      <link>https://fabiotavarespr.dev/posts/o-primeiro-passo/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 20:07:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabiotavarespr.dev/posts/o-primeiro-passo/</guid>
      <description>Para quem não me conhece, o meu nome é Fabio. Seja bem-vindo a esse humilde blog.
Durante a minha vida profissional, trabalhei com tecnologia. Alguns anos como desenvolvedor/programador, outros como analista de aplicação, porém, atualmente, com a cultura DevOps em alta, essas duas áreas se misturaram e tem hora que nem sei como intitular o que faço. Como o nome DevOps está em alta, vamos usá-lo.
Uma coisa tenho certeza, trabalhar com tecnologia não é fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>https://fabiotavarespr.dev/about/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 20:07:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabiotavarespr.dev/about/</guid>
      <description>Tenho experiência profissional trabalhando na área de TI desde 2005. Atualmente, trabalho como Engenheiro de Software na Pismo, a minha função é projetar fluxos e desenvolver/testar/entregar novos recursos para o setor bancário (carteiras digitais, entradas de contas) em um ambiente de alta disponibilidade e grande volume de dados.
Trabalhei como Programador Java Full Stack e Analista de Aplicação no desenvolvimento e manutenção de sistemas e infraestrutura em várias agências governamentais brasileiras.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
