<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reference on Blog</title>
    <link>https://fabiotavarespr.dev/tags/reference/</link>
    <description>Recent content in reference on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 19:26:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fabiotavarespr.dev/tags/reference/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Git Cheat Sheet</title>
      <link>https://fabiotavarespr.dev/posts/git-cheat-sheet/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 19:26:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabiotavarespr.dev/posts/git-cheat-sheet/</guid>
      <description>Git cheat sheet Cheat sheet with useful git commands.
Whenever I find new necessary commands I will add them.
Configuration related commands List the variables in the global git configuration file and their values git config --global --list Set your name in the global git configuration file git config --global user.name &amp;#34;Your Name&amp;#34; Set your email in the global git configuration file git config --global user.email &amp;#34;Your Email&amp;#34; Repository related commands Initialize a new git repository git init Initialize a new git repository and set the name for the initial branch to be created git init -b &amp;lt;branch_name&amp;gt; Commands related to commits Show the state of the working directory and the staging area git status Add one file to the staging area git add &amp;lt;file_name&amp;gt; Add multiple files to the staging area git add &amp;lt;file_name&amp;gt; &amp;lt;file_name&amp;gt; &amp;lt;file_name&amp;gt; Add all files to the staging area git add .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferença entre Alter Table no Mysql</title>
      <link>https://fabiotavarespr.dev/posts/diferenca-entre-alter-table-mysql/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabiotavarespr.dev/posts/diferenca-entre-alter-table-mysql/</guid>
      <description>MySQL ALTER TABLE: ALTER vs CHANGE vs MODIFY COLUMN Sempre que tenho que realizar uma alteração de coluna no MySQL (atividade que não é tão frequente), eu acabou esquecendo a diferença entre ALTER COLUMN, CHANGE COLUMN e MODIFY COLUMN.
Aqui vai uma referência para ajudar a relembrar.
ALTER COLUMN Usado para definir ou remover o valor padrão de uma coluna.
ALTER TABLE nomeTabela ALTER COLUMN foo SET DEFAULT &amp;#39;bar&amp;#39;; ALTER TABLE nomeTabela ALTER COLUMN foo DROP DEFAULT; CHANGE COLUMN Usado para renomear uma coluna, alterar seu tipo de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker Cheat Sheet</title>
      <link>https://fabiotavarespr.dev/posts/docker-cheat-sheet/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:14:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabiotavarespr.dev/posts/docker-cheat-sheet/</guid>
      <description>Docker Cheat Sheet Cheat Sheet com comandos docker úteis.
Sempre que encontrar novos comandos necessários irei adicionando.
Lista todas as imagens docker docker images -a Lista todos os containers rodando docker ps Lista todos os containers docker ps -a Inicia container docker run &amp;lt;nome_da_imagem&amp;gt; Inicia container e remove ele quando parar docker run --rm &amp;lt;nome_da_imagem&amp;gt; Inicia container usando a rede do host e remove ele quando parar docker run --rm --network host &amp;lt;nome_da_imagem&amp;gt; Inicia container existente docker start &amp;lt;nome_do_container&amp;gt; ou &amp;lt;id_do_container&amp;gt; Para container docker stop &amp;lt;nome_do_container&amp;gt; ou &amp;lt;id_do_container&amp;gt; Mata todos os container docker kill $(docker ps -q) Visualiza log do container docker logs &amp;lt;nome_do_container&amp;gt; ou &amp;lt;id_do_container&amp;gt; Visualiza log do container em tempo real docker logs -f &amp;lt;nome_do_container&amp;gt; ou &amp;lt;id_do_container&amp;gt; Deleta todos os container Use forçar -f para deletar docker rodando.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
